【山頂分店生意額得百幾蚊】抽中李嘉誠應急錢救亡 吳日言2020年寄語：不輕言放棄撐落去

今年初，吳日言與丈夫及幾位朋友合資，在銅鑼灣投資開設飯糰店，開業不久大受學生歡迎，幾位投資者見當時生意不錯，便火速決定於6月在山頂及11月在旺角開設分店。但他們意料不到，6月香港踏入嚴峻日子，由反送中開始，抗爭持續至今。影響市道，飯糰店的營業額雖每況愈下，但Yan如港人一樣，硬淨！拒絕沮喪心情，堅決照原定計劃開分店。這天，Yan在旺角分店看舖，她說：「看見市道和生意這麼差，有朋友問我怎樣平復心情。其實我未嚐好的時候，所以何來會覺得差呢？自己反而真的這樣想，現在經歷這個階段，有很多人也指現時市況比沙士時期更差，而我現在經歷了最壞的時候，往後所有事情對我來說也是好的，我就是因為這一點所以繼續撐下去！」

面對飲食業寒冬期，很多人在生意大受影響下，選擇結業止蝕。Yan的三間店舖，銅鑼灣、山頂和旺角之中，山頂凌霄閣分店最首當其衝。「山頂分店的生意的確慘不忍睹，六月開舖，當時纜車正正進行大維修、社會情況亦開始變壞，現時遊客量減少，生意真的非常淡靜。山頂分店每天營業額最高峰時期曾達七至八千元，不過現在去到新低點，曾經最差的一天只有百多元，所以暫時也要苦撐着。我不想成為一個不負責的人，說走便走，所以也要與其他拍檔商量一下怎樣處理。」

她續說：「坦白說，現在的情況算是苦撐，但又覺得不單只我們，整個社會也同樣在撐！而我又不是一個容易放棄的人，同時覺得經濟方面必定有好有壞，只不過我們要先苦後甜，我覺得如果能夠捱過這一關，其實所有事情也會好轉！所以在這段期間也決定開分店，因為我對香港也充滿信心！」

早前李嘉誠名下的李嘉誠基金會，宣布捐款10億元應急錢紓緩中小企財困，第一期應急錢計劃先動用2億元支援飲食業，Yan那間蝕到入骨的山頂店亦有申請，最近抽中了，她形容難過中六合彩。「申請李嘉誠基金，我估計比中六合彩更困難，他們以抽籤方法，而我幸運地有一間分店成功申請，過程亦十分快速，通知中籤的同時，翌日金額便已經過戶，所以也非常感激誠哥。」。除了誠哥，Yan亦想趁機多謝，肯一起共渡時艱的旺角分店業主，「其實鋪位的大老闆十分好人，非常體恤現時情況，雖然只是開張短短兩個月，但對方看見現時經濟環境，亦主動下調租金，這方面真的感覺人間溫暖。」

反送中持續至今，Yan在這半年內與不少港人一樣共同進退，經常見不平便會留言發聲，不過在經營生意立場上，她不會標籤自己，「我不會刻意標籤自己，我和店舖向來也很受學生歡迎，逢午飯時間我會替學生翻熱便當。」與年輕人已建立一份感情，她續說:「當然現時經濟轉差，亦知道大家手頭比較拮据，所以我也想過一些特別方法，本身不希望蝕本，只要收支平衡，又可以幫到一些有需要的學生。」最後，Yan希望寄語港人幾句說話，「自己作為一位老闆，在現時這個市道開業，其實很多朋友也認為十分冒險，我亦覺得的確有點冒險，不過最重要是不要放棄，我認為只要堅持自己信念，便一定會得到你所追求的東西。」

木瓜奶 黃金蝦

黃金蝦

自己心雄狂開分店怪得邊個

開得太急

幾錢個？

加入黃色經濟圈係唯一出路

救生圈

多謝誠哥

開山頂點懲罰 快d 止蝕開返出黎啦

山頂死硬

大受學生歡迎 然後係山頂開分店
求其係個屋邨開仲好啦
樓下間華御結好生意到不得了

佢有怪邊個

山頂真係執柒咗佢啦
真係事旦都好過山頂

佢賣黃金蝦咪賺囉

山頂都幾多水魚遊客 6-70蚊一杯雪糕都大把人食

佢齋賣黃金蝦都唔得，要著到好似佢整黃金蝦條片咁賣黃金蝦先得

好多時d人開舖都比d藝人/藝人家庭夾細份，然後叫個藝人partner出嚟宣傳，而家仲會出嚟做喉舌。

一日到黑都呻無生意，約哂訪問做宣傳暗示自己係咩政治取向，又一邊話仲有好多人更有需要嘅人去幫，咁就真係最虛偽。

個artist係黃，又唔代表大股東係黃嘅。

啱呀

有個youtuber間廣告公司就係咁
個youtuber 黃
但另一個partner 話總之我要搵錢，唔理藍定黃我都要搵